Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em R que envolve a criação de um modelo de aprendizado de máquina utilizando a biblioteca `caret`:

```R
# Carregando bibliotecas
library(caret)

# Carregando dados
data(iris)

# Dividindo os dados em conjunto de treinamento e teste
set.seed(123)
trainIndex <- createDataPartition(iris$Species, p = 0.8, list = FALSE)
trainData <- iris[trainIndex, ]
testData <- iris[-trainIndex, ]

# Criando o modelo de classificação usando o algoritmo Random Forest
model <- train(Species ~ ., data = trainData, method = "rf")

# Fazendo previsões no conjunto de teste
predictions <- predict(model, newdata = testData)

# Avaliando a acurácia do modelo
accuracy <- confusionMatrix(predictions, testData$Species)$overall["Accuracy"]
cat("Acurácia do modelo:", accuracy)
```

Neste código, estamos utilizando o conjunto de dados `iris` que já está disponível no R. Dividimos os dados em um conjunto de treinamento e um conjunto de teste usando a função `createDataPartition` da biblioteca `caret`. Em seguida, criamos um modelo de classificação utilizando o algoritmo Random Forest através da função `train` também da biblioteca `caret`. Fazemos previsões no conjunto de teste e avaliamos a acurácia do modelo utilizando a matriz de confusão através da função `confusionMatrix`.

Este é apenas um exemplo de código complexo em R, mas existem muitas outras possibilidades na linguagem. Espero que isso te ajude a ter uma ideia de como a linguagem R pode ser utilizada para tarefas mais avançadas.